大酒店全年純利勁飆71% 看好港零售市道 酒店表現續俏

信報財經新聞21 小時前

大酒店（00045）公布截至去年12月底止年度業績，純利11.55億元，按年升71%；每股盈利0.73元，派末期息每股16仙，去年同期派15仙。行政總裁郭敬文透露，目前有3個新酒店項目進行中，相信未來的3至5年融資計劃足夠應付資金需求，並看好本港旅遊業及零售市道前景，他又提到過往數月本港半島酒店的入住率及房價均有上升，更透露今年首兩個月的表現延續去年第四季的升勢。

莊友堅或成次大股東 雙方未會面

對於新加坡商人蔡華波早前沽清所持太和控股（00718）股權，全數轉讓予疑似是股壇猛人莊友堅創辦的離岸公司；轉讓完成後，莊友堅透過持有太和控股間接持有大酒店逾一成股權，或成為繼米高嘉道理（Michael Kadoorie）之後大酒店的第二大股東。

問及莊友堅有否要求加入董事會，郭敬文回應稱，知悉對方擬購入持有大酒店股權的公司，但據他了解持股的公司尚未正式易手，故收購交易未完成。郭敬文直指，該集團暫時沒有與莊友堅聯繫，而對方亦未提出要求會面。

香港零售市道方面，郭敬文相信仍然興旺，過往有不少大型零售店落戶香港，因擴張太快、租店太多，故陸續作出調整，長遠對香港零售市道有信心。

香港旅遊業前景方面，他提到過往兩年因佔中等因素，整體環境較不穩定，對生意有影響，近年市場逐漸復甦，故去年第四季香港酒店業務有理想增長。

港半島首兩月房價入住率仍堅挺

根據公告，大酒店去年收入57.8億元，按年升3%。若撇除物業重估收益，該公司基本盈利8.01億元，按年增長24%。至於今年會否調整本港半島酒店的房價，郭敬文強調，房價視乎市場需求及實際入住率，過往數月的入住率及房價均有上升，反映需求增加，又透露今年首兩個月的表現有延續去年第四季的升勢。

郭敬文表示，未來該集團有4個重點項目，包括位於倫敦、伊斯坦堡、仰光的新酒店發展項目，山頂纜車的改善工程亦即將進行，預計借貸將增加。他指出，早前大酒店與多家國際銀行簽訂5年期銀團貸款協議，規模6.5億英鎊（約70.2億港元），用作支付倫敦半島酒店項目建築開支，相信未來的3至5年融資計劃足夠應付資金需求。